[吹水多過煎扒] 異國行街市加煎扒記

由於女友返左香港，得返我自己一個鳩fing fing
適逢今個禮拜放假，梗係出town 行下local 街市買餸煮餐好
行過肉檔就黎收檔，老闆娘見無啦啦有個華人 (我個城少華人) 就撩我傾計
傾完一輪入正題買牛扒，佢一賣賣一盤十鎊四大塊Sirloin ，佢八鎊賣左俾我
平時食開fillet steak 心思思想買, 佢又唔收我碎銀五鎊有兩細塊
結果十三鎊買左六塊扒走，抵到爛

以下就係今餐會用到嘅嘢 (除左枝sunflower oil 唔記得左)
左下角材料有 (上排左至右，下排左至右):
牛油, Olive oil, 黑椒, 鹽, 乾parsley
Thyme, garlic, sirloin, fillet steak
配菜方面就用前排買落嘅薯仔，用焗爐焗薯條

我鍾意去街市買餸多過去超市

一黎街市野又新鮮又平
二黎比起對住部自動收銀機，係街市你可以同個檔主交流下
有咩想問e.g. 塊排點煎好，整薯條用咩薯仔好 直接問老細就得，佢地又會好奇你邊到黎，問下香港依家點，大家有傾有講不亦樂乎

同啲老細熟左有時重會有得平或者有嘢送，試過係生果檔同老細吹緊水，佢見口乾無啦啦切個蘋果同我一人一半，成件事好warm

重有一單係講政治，不過容後再談，講返餐飯先

首先preheat 定個爐250 度Celsius ，放埋個盤入去一齊加熱，記住唔駛落油！
再煲滾一煲水，加啲鹽加啲油

洗乾淨薯仔，先沿長啲個方向切，再切做一條條1cm x 1cm 嘅薯條

然後落薯條落滾水煮兩至三分鐘

煮好係sink 盤隔走啲水，先落油，再落鹽，黑椒同乾parsley，撈混

拎個焗爐拎個盤出黎，倒啲薯條落去盡量隔開一條條 （會有jar jar 聲），放返入爐先焗十分鐘

就黎十分鐘，開始準備牛扒！
牛扒已經事先放係室溫半個鐘
印乾水，大量落鹽同黑椒，連側邊都唔好放過
熱定個pan ，我習慣用olive oil
為健康著想其實應該用high smoke point 嘅油 e.g. Sunflower oil but who cares?

塊fillet 薄過塊sirloin 一半有多，我預每邊一分鐘就夠
Sirloin 我第一次煎咁厚其實我無咩信心，我又無一個可以入焗爐嘅pan (想買個skillet 但係女友唔俾) ，唯有每邊三分鐘
不過我食得生，rare 到medium rare 我都okay
調味方面，fillet steak 我打算簡簡單單鹽同黑椒就夠，sirloin 我就打算用gordon ramsay 式

薯條夠十分鐘，拎出黎，反轉佢，焗多十分鐘，同時開始剪牛扒！

Fillet 一分鐘反轉，個面有啲柒，可能未完全印乾

Fillet 夠兩分鐘，拎起去rest

Sirloin 夠三分鐘，反面，仆街好似太黑
落thyme 同一舊拍左嘅garlic

舊garlic 可以夾起抹塊扒，會上味好多

最後一分鐘落牛油，再淋上面，我諗睇得多牛扒post 嘅巴絲唔駛我教

煎埋舊肥，拎起，同塊fillet 一齊rest

Rest 完啲薯條都得了

上碟, 落事先整落嘅garlic and herb butter

garlic and herb butter 整法在此:

究竟熟唔熟呢？

影落去好鮮紅，實際上fillet 偏medium rare, sirloin 偏rare
兩塊扒兩種食法，得左

其實你食嗰陣會落garlic and herb butter 咁係咪就咁用鹽同胡椒粉煎就得

其實係
不過牛油同thyme 落過鑊香啲咁解

感謝推post

屌隔離房又扑嘢啦
一放假條女就穿洲過省過黎同條仔出火

隔離房對英國情侶扑嘢好大聲

LIHKG @ Android

pish

Good job

英國除左自己煮野食仲有咩好食

啲薯條其實咁焗脆唔脆架

好想去英國，啲食材好正

多謝
唔係well done

倫敦啲貴價餐廳我就食唔起
不過就算連鎖嘅e.g. Bills, Loch fyne. cote都已經好好食
有啲細間/家庭式經營餐廳反而最大驚喜，睇你好唔好彩搵到

一定無炸咁脆，不過都幾脆下